{
    "questions": [
        {
            "question": "泳池救生員具備之必要條件是:",
            "options": [
                "高度技巧",
                "體魄強健",
                "充滿信心",
                "以上答案全對"
            ],
            "answer": 3,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "泳池救生員在泳池監察時須留意:",
            "options": [
                "泳池使用者人數",
                "泳池使用者職業",
                "泳池使用者性別",
                "以上皆錯"
            ],
            "answer": 0,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "指定泳區監察的好處是:",
            "options": [
                "該特定地帶監察需要更多的泳池救生員",
                "救生員不能界定共同負責之特定地帶",
                "發生事故時,容易混淆救生員的責任問題",
                "監察重疊地帶令使用者得到雙重的保護"
            ],
            "answer": 3,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "下列那一項不是泳池救生員具備的條件:",
            "options": [
                "良好的溝通",
                "支援同僚",
                "個別行動",
                "隨機應變"
            ],
            "answer": 2,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "根據香港法例132章泳池規例,泳池場館救生員當值人數要求是:",
            "options": [
                "必須有3名救生員當值,2名台更,1名巡更",
                "沒有任何救生員人數限制",
                "最少有2名救生員當值",
                "非繁忙時間1名救生員當值,繁忙時間2名至3名救生員當值"
            ],
            "answer": 2,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "防止意外發生的標誌必須:",
            "options": [
                "須用「不銹鋼面」刻字",
                "標誌必須將貼泳池入口地方",
                "標誌必須詳述有關內容",
                "清楚易明、當眼易見"
            ],
            "answer": 3,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "評估泳池內的潜在危險應包括:",
            "options": [
                "泳客的行為",
                "救生員及其同僚間的行為",
                "泳池設計及結構",
                "以上全部皆是"
            ],
            "answer": 3,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "操作程序手冊包括:",
            "options": [
                "救生員人事紀錄",
                "日常操作程序",
                "緊急行動計劃",
                "B 及C"
            ],
            "answer": 3,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "國際標準的救生浮標是:",
            "options": [
                "紅底白色, LIFEGUARD 字樣",
                "長度通常是2至3米",
                "可支撐救生員及兩名溺者",
                "尼龍拖繩及肩膊帶,通常長度是4至5米"
            ],
            "answer": 0,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "處理緊急事故時,7個基本泳池救生拯救步驟順序前3個是:",
            "options": [
                "找尋救生工具、下水、接近溺者",
                "取用救生浮標、跨行式下水、安慰溺者",
                "發出警號、下水、接近溺者",
                "確保現場環境安全、通知他人報警、確定溺者位置"
            ],
            "answer": 3,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "根據ILS推薦的標準哨子,救生員可使用:",
            "options": [
                "紅色的哨子",
                "哨子必須有「走珠」",
                "哨子型號為LIFEGUARD 60",
                "哨子型號為FOX-40"
            ],
            "answer": 3,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "救生繩袋有效保養,使用後應該:",
            "options": [
                "先把繩繞好,然後才放入繩袋",
                "繩袋使用約100次後必須更換",
                "用清水沖洗繩索,然後風乾",
                "盡快曬乾,待乾後才將繩繞好放入繩袋"
            ],
            "answer": 2,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "10:20系統是:",
            "options": [
                "10秒內反覆觀察其負責區域,20秒內到達遇事地點",
                "10秒內到達遇事地點,20秒內反覆觀察其負責區域",
                "10秒內拯救溺者,20秒内通知其他救生員",
                "10秒內通知其他救生員,20秒內拯救溺者"
            ],
            "answer": 0,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "違反謹慎責任可構成:",
            "options": [
                "違約",
                "疏忽",
                "因果關係",
                "鄰舍原則"
            ],
            "answer": 1,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "泳池水質標準的酸鹼度(pH)是:",
            "options": [
                "6.3 - 6.8",
                "6.8 - 7.2",
                "7.2 - 7.6",
                "7.6 - 8.0"
            ],
            "answer": 2,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "日常操作程序NOP不包括",
            "options": [
                "泳池的設施及通道有關資料",
                "在意外發生時之處理步驟",
                "救生員的職責",
                "泳池運作系統"
            ],
            "answer": 1,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "下列那一項泳客是屬於遇溺徵兆:",
            "options": [
                "臉上神情輕鬆,以背泳前進",
                "身體突沉,然後升水繼續游泳",
                "身體直立姿勢、頭髮蓋住眼睛",
                "左右手高舉,有規律地搖晃"
            ],
            "answer": 2,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "動員拯救計劃(E.A.P.),下列那一句子正確:",
            "options": [
                "在泳池辦事處及簽到處的當眼地方展示",
                "每天操練一次",
                "個別救生員按自選時間操練",
                "虛擬個案全部內容須預先詳細通知參加操練的救生員"
            ],
            "answer": 0,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "泳池救生員參與危殆遇溺事件後,首要工作是:",
            "options": [
                "主動報警,並要求錄取口供",
                "約見律師,尋求法律意見",
                "見心理醫生,減輕心靈上創傷",
                "盡快向泳池主管呈交事件報告"
            ],
            "answer": 3,
            "explanation": ""
        },
        {
            "question": "在進行「旁人協助登陸法」,施救員與救生員的分別處:",
            "options": [
                "施救員徒手,救生員用救生浮標",
                "施救員未受訓練,不能用此法",
                "施救員將溺者抽離水中至腰部位置,救生員至髋部位置",
                "施救員一手握溺者上臂內側，救生員一手握溺者上臂外側"
            ],
            "answer": 3,
            "explanation": ""
        }
    ]
}